# Базы данных 2024. Лекции

> Примечание: заголовки кликабельные

### [Лекция 1](Лекция_01_2024_обновленная.pdf)
1. Модели данных.
2. Реляционная алгебра.
3. Реляционные БД и СУБД.
4. SQL - structured query language.

### [Лекция 2](Лекция_02_2024.pdf)
1. DDL (Data Definition Language)
2. DML (Data Manipulation Language)
3. Создание своих таблиц, связей между ними.
4. Ключи, ограничения.
5. Тернарная логика (TRUE, FALSE, NULL).
6. SELECT - структура запроса
<!---5. JOIN (Разные типы соединений).
6. Сложные запросы с вложенными условиями.
7. Подзапрос.
8. Потенциальные, первичные, внешние ключи.
-->

### [Лекция 3](Лекция_03_2024.pdf)
1. SQL. DML.
2. JOIN (Соединения)
3. SELECT, агрегирующие функции
<!--
1. Проектирование баз данных.
2. Ссылочная целостность
3. Нормальные формы.
4. Физическая модель данных.
5. Версионирование-->

### [Лекция 4](Лекция_04_2024.pdf)
1. SELECT, агрегирующие функции
2. GROUP BY
3. Подзапросы
4. Проектирование БД
5. ER-модель (нотация "Воронья лапка")
6. Нормальные формы
7. Концептуальная модель
8. Логическая модель
<!-- 1. Транзакции. TCL.
2. ACID свойства транзакций.
3. Уровни изолированности в базе ограничений.
4. Оконные функции.
5. CTE, Views.-->

### [Лекция 5](Лекция%2005%202024.pdf)
1. Проектирование БД.<br>
   Этапы проектирования:
    - Концептуальное
    - Логическое
    - Физическое
3. Аномалии обновления
4. Ссылочная целостность, ключи, функциональная зависимость
5. Нормализация БД
<!-- 1. Рекурсия
2. NoSql vs LightSql vs PostfreSql
3. Vertica vs Spark vs Hadoop vs ClickHouse
4. NoSQL СУБД.
5. Хранилища данных.
6. ETL vs ELT
7. Аномалии данных в базе.
8. Связь SQL  с другими языками программирования (python, c++)-->
